一人一email呼籲銀龍茶餐廳停播無綫新聞台

銀龍茶餐廳幾乎每間分店都有兩部大電視播無綫新聞台，荼毒市民
呼籲大家一人一email呼籲銀龍茶餐廳停播無綫新聞台，佢哋有廿幾間分店，如成功可打擊TVB家外收視率
customerservice@nganlung.com
Facebook Message：
銀龍茶餐廳的負責人您好，

我們是一群熱心的市民。連日來看見香港社會因為對逃犯條例修訂和警察使用武力鎮壓示威者持有不同的意見而撕裂，感到非常痛心。更讓我們痛心的事，全香港最大的電視台，無線電視翡翠台的新聞報導極度偏頗，嚴重傾斜政府立場，與民為敵。

例子如下：

1）7月14日，警方無故進入沙田新城市廣場包圍市民，圖片顯示，事件中懷疑有市民被警員插眼，才因自衛而情急之下咬斷警員手指，無線電視卻沒有就警察插市民眼報導，反而把焦點放在數個市民圍毆一個落單警員的的片段。

2）另外，在新城市事件中，也有影片和圖片顯示有督察制服了示威者後使用過度武力，拗示威者手腕，無綫電視卻對以上事件隻字不提。

3）中學文憑試放榜當天，各大電視台均有播出女拔狀元訪問的片段，女狀元提到遊行時希望香港人不要使用暴力，認為部分警員較暴力，但不應以偏概全，批評林鄭推動修理態度強硬，6.9遊行後仍立即進行二讀，林鄭應該家長與市民溝通，但訪問片段經無綫的剪輯過後，竟然只剩下「希望香港人不要使用暴力」一點。

4）6月11日，教協呼籲各大院校和中小學參與罷課，但無線並無就此呼籲作出報導。

5） 港台的片段顯示有警員曾經使用粗言穢語作出侮辱，甚至把胡椒噴霧噴向記者，甚至在多次警民衝突之中，很多警員都沒有配戴委任證，但無線新聞竟然對這些暴行或不法行為絕口不提。

以上可見，無綫電視跟隨既定立場報導新聞，有偏幫政府之嫌。作為一所電視台，無綫電視必須根據廣播管理局的指引和守則，以中立和不偏不倚的方式報導新聞。無線電視編採新聞的方式斷章取義，只報導部分事實，卻不報導事實的全部，放大對政府有利的資料，略過對示威者有利的描述。

我們明白，很多市民光顧貴餐廳，除了為了吃飯，也是為了一邊看看新聞，得知事態最新發展和享有一些「免費娛樂」。但我們希望貴餐廳明白，偏頗的新聞報導，再加上日夜不停的重播，有引導大眾觀感和看法甚至洗腦的作用。市民會因為長期觀看有欠持平的新聞報導，而對真相的了解變得狹窄和扭曲。

因此，我們呼籲和懇求貴餐廳，停止在餐廳裡播放無綫新聞，以有線電視新聞和Now新聞台取代。如果你們需要任何和轉台有關的技術支援，包括安裝wifi和接駁電視和電話，我們將竭盡所能呼籲和動員各區市民，義不容辭的向你們提供有關方面的協助。

祝 生意蒸蒸日上。

當然大家可以用萬能遙控做轉台師

佢唔回應，就 劣評+罷食

【攪珠遊擊戰】「狗多寶獎金」今日 8.2 下午6時正開彩!!!

銀龍好似係勝和開架喎
警黑合作你覺得佢會理市民?

銀龍黑底ga

我估佢會叫你唔想睇到嘅你可以唔嚟食
呢間嘢深藍

外國旅客嚟香港，都鍾意去茶餐廳，因為乜地道嘢都有得食，Kelly向來「懷舊」，細個去旺角玩，已經識去銀龍茶餐廳，但阿爸話好雜，女仔人家唔好去，因為銀龍出名係「江湖飯堂」，但銀龍老闆、人稱「坡哥」嘅劉榮坡話，係美麗誤會，只係那時拍《古惑仔》嘅鄭伊健等人，經常喺附近拍完戲就來消夜，加上專畫古惑仔嘅漫畫家牛佬，又成日喺漫畫裏面寫「要講數，去銀龍」。

銀龍茶餐廳前身，係坡哥老竇劉才隆六三年創立嘅「銀龍冰室」，坡哥九歲就去幫手，乜都做過，後嚟接手後，就將冰室逐步轉型，由大牌檔做到連鎖式茶餐廳。坡哥自少喺九龍城寨長大，所以識得唔少自細玩大嘅江湖中人，佢哋又係銀龍熟客，所以坡哥後來廣開分店，都冇人敢搵佢麻煩。

話時話，自從老竇正式交棒畀坡哥後，佢都創咗好多個第一，好似以前茶餐廳早餐只得一款，O依家就有ABC餐揀；佢又喺荃灣創先河搞二十四小時茶餐廳，其他茶餐廳陸續仿效，後來佢去旺角開舖，月租四十八萬元，又成為全球最貴租茶餐廳。

想過上市一條龍

坡哥家陣已慢慢將生意交畀兩個仔打理，仲話好快就由十八間分店，開到超過二十間，仲諗過上市?，但一切都留畀兩個仔話事啦，因為唔想佢自己搞掂晒，下一代唔識珍惜喎。

[小小小建議] 係唔同溫層做文宣 有無得諗？

深藍? 係深黑

推

光復香港 時代革命

銀龍比狗食

push

銀龍呢間垃圾 到今時今日咁大集團都可以唔收八達通

kill2#
「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第二波

銀龍係藍絲

[804] 係堅尼地城/西環有需要落腳嘅手足入黎!!

請大家炸銀龍Facebook逼佢哋回應